@inproceedings{Efraim-Moreau:TALN:2016,
    author = "Efraim,Octavia and Moreau,Fabienne",
    title = "D\'{e}tecter le besoin d'information dans des requ\^{e}tes d'usagers d'agents virtuels : s\'{e}lection de donn\'{e}es pertinentes",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "419-427",
    note = "Selecting relevant data for information need detection in virtual agent user queries",
    abstract = "Pour orienter efficacement les messages re\c{c}us par diff\'{e}rents canaux de communication, dont l'agent virtuel (AV), un syst\`{e}me de gestion de la relation client doit prendre en compte le besoin d'information de l'usager. En vue d'une t\^{a}che de classification par type de besoin d'information, il est utile de pouvoir en amont s\'{e}lectionner dans les messages des utilisateurs, souvent de mauvaise qualit\'{e}, les unit\'{e}s textuelles qui seront pertinentes pour repr\'{e}senter ce besoin d'information. Apr\`{e}s avoir d\'{e}crit les sp\'{e}cificit\'{e}s d'un corpus de requ\^{e}tes d'AV nous exp\'{e}rimentons deux m\'{e}thodes de s\'{e}lection de segments informatifs : par extraction et par filtrage. Les r\'{e}sultats sont encourageants, mais des am\'{e}liorations et une \'{e}valuation extrins\`{e}que restent \`{a} faire.",
    keywords = "agent virtuel, besoin d'information, s\'{e}lection de termes, donn\'{e}es bruit\'{e}es",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/93.pdf"
}
